
\begin{center}
\textbf{\large{Tóm tắt}}
\end{center}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Tóm tắt}
Khóa luận tập trung xây dựng ứng dụng di động mang tên \textbf{VieVu} với mục đích chính là hỗ trợ người dùng trong việc kết nối, lập kế hoạch chi tiết và quản lý các chuyến đi du lịch nhóm. Ứng dụng cung cấp một nền tảng tích hợp cho phép người dùng tạo và tùy chỉnh lịch trình chuyến đi, quản lý thành viên, đồng thời trao đổi, thảo luận trực tiếp thông qua tính năng nhắn tin nhóm theo thời gian thực.

Ngoài ra, hệ thống cũng hỗ trợ người dùng khám phá thông tin du lịch và tương tác hiệu quả trong suốt chuyến đi. VieVu cung cấp giao diện người dùng thân thiện, cho phép người dùng dễ dàng tra cứu thông tin địa điểm, sự kiện và xem chúng trực quan trên bản đồ. Người dùng có thể quản lý hồ sơ cá nhân và tương tác với hồ sơ của các thành viên khác trong cộng đồng.

Một trong những điểm nổi bật của VieVu là việc ứng dụng AI để đơn giản hóa quá trình lập kế hoạch nhóm. Hệ thống có khả năng tự động phân tích nội dung hội thoại trong nhóm chat để nhận diện các địa điểm được đề cập, phân loại các tin nhắn quan trọng và tổng hợp thông tin để đề xuất bản nháp lịch trình. Bên cạnh đó, hệ thống gợi ý thông minh cũng được tích hợp để đề xuất các địa điểm phù hợp với sở thích cá nhân hoặc liên quan đến ngữ cảnh hiện tại của người dùng.

Các tính năng hỗ trợ cộng đồng và trải nghiệm thực tế cũng được chú trọng, bao gồm việc cho phép công khai chuyến đi tìm bạn đồng hành, mời bạn bè, chia sẻ vị trí thời gian thực khi chuyến đi diễn ra và cơ chế đánh giá chuyến đi cũng như đánh giá lẫn nhau giữa các thành viên sau khi kết thúc. Những tính năng này giúp tăng cường sự gắn kết và xây dựng một cộng đồng du lịch đáng tin cậy.

\vspace{0.5cm} 
\textbf{Từ khóa}: \textit{Tổng hợp lịch trình với AI, Nhận diện địa điểm trong tin nhắn, Gợi ý địa điểm du lịch, VieVu}.
    